早上受訪拒交代 深夜發稿 鄭若驊再有物業 三非法改裝

早上受訪拒交代 深夜發稿
鄭若驊再有物業
三非法改裝

頭條

0:00

【律政司長知法犯法】

【本報訊】律政司司長鄭若驊昨早接受訪問，未有直接回應其他物業是否有僭建，但她昨晚11時透過律政司發聲明，承認其南區物業有3處違規改裝，又堅稱有關改裝在買入物業時已存在，而其持有的沙田駿景園單位的廚房門耐火功能存疑需更換；另外，本報翻查高空圖發現，其丈夫潘樂陶的大宅水池，懷疑是購入大宅後才建成。

記者：趙雅婷 鍾雅宜 白 琳

鄭若驊昨早受訪時未直接回應其他物業是否有僭建，到昨晚11時發聲明，承認南區物業有3處違規改裝。黃耀興攝

鄭若驊的聲明指出，其港島南區的物業發現有3處「沒有登記紀錄的改裝」，但強調「全部改裝均是買入該物業時已經存在」。有關認可人士已建議依原圖則修正非法改裝部份，並代表鄭向屋宇署報告，將盡快展開部份修正，其中兩項修正牽涉外牆，正等待物業管理委員會批准工程。

鄭若驊去年9月以6,200萬元購入淺水灣海峰園一單位。資料圖片

購入單位時知悉有改建

根據資料，鄭若驊去年9月以6,200萬元購入淺水灣海峰園一個單位，但昨晚政府新聞稿未有詳細交代涉事物業地址，本報翻查有關買賣合約，買家即鄭若驊知悉此單位有僭建或改建。鄭又指，其他持有的物業已完成檢查，「司長明白公眾對事件的關注，她亦會在適當階段讓大家知道最新消息」。

鄭昨早接受商台節目訪問後，多次被問及是否還有其他物業有僭建，她未有否認及交代詳情，只稱已有認可人士「跟進緊」，「我其實已經有認可人士去睇過晒我哋啲物業，咁要做嘅，佢哋亦都跟進緊㗎嘞」。

公民黨立法會議員陳淑莊批評，鄭今次是一錯再錯、自製炸彈，質疑她至今仍拒絕坦白，「永遠都錯過黃金時間先澄清，令人覺得匪夷所思，處理手法拙劣」。陳淑莊批評鄭的處事方式已影響政府管治威信，促鄭盡快坦白從寬，交代全部的僭建和物業問題，「香港人已畀咗好多機會佢」。

除了早前被揭發僭建的屯門海詩別墅獨立屋，鄭若驊亦透過維欣投資有限公司名義持有火炭駿景園7座13樓一個單位。翻查資料，該單位於2007年初以595萬元購入，其父親鄭景瑜曾在公司註冊資料中報住該單位。鄭昨晚的聲明也提到，其認可人士檢查後對該單位的廚房門耐火功能存疑，遂建議更換。鄭景瑜則曾為公務員，亦是公司「Super Alliance Company Limited」的董事，該公司的股東則包括鄭若驊及另一人鄭若蓮。

另外鄭亦同樣以上述公司持有沙田金豪工業大廈2座一個工廈單位，本報早前曾到訪該單位，但單位並沒有門牌，在門外上鎖，該處出入的工人表示很少見該單位有人出入，並不知道該處從事甚麼業務。

夫大宅水池疑購入後興建

此外，鄭若驊丈夫潘樂陶持有的海詩別墅3號大宅，是他於2012年10月買入，他早前發聲明時稱，當年是以現狀購入海詩別墅，至早前被屋宇署揭發僭建了地庫、天台屋及屋旁一個5米乘2.5米、高1米的水池等。但本報翻查2012年9月及2013年7月的地政總署高空圖，即潘購入大宅前一個月及購入大宅後的圖片，均未見屋旁出現水池，水池疑是他購入大宅後才出現。本報透過公關向潘查詢水池是否由他所興建、為何明知故犯僭建等，他只稱一切可能違建的構築物已交由認可人士與屋宇署妥善處理。

屋宇署早前到鄭若驊與丈夫潘樂陶的海詩別墅3、4號屋視察後，證實兩間大宅有多達9處僭建物，包括鄭若驊大宅的一間天台屋、一個50平方米地庫、地下樓層一個外牆擴建物及車房對出玻璃簷篷。

2013年7月高空圖顯示，潘樂陶大宅疑未建成水池（箭嘴示）。

相關新聞
首上電台受訪七度致歉
頭條 4小時前

政治炸彈或累建制選情
頭條 4小時前

鄭兼職仲裁 拒談是否涉財團
頭條 4小時前

隔閘接請願信
頭條 4小時前